【拳擊】香港運動員海外賽奪金，在頒獎台做出抗爭手勢。

「非常非常需要的一場勝利。這是香港久違了10多年的海外賽金牌。」

亞洲拳擊聯合會（ASBC）在12月26-31日舉行馬來西亞檳城國際邀請賽，吸引數以百計來自馬來西亞、台北、新加坡、泰國、印度尼西亞、尼泊爾、東帝汶等地的拳擊好手參加，爭奪各量級獎牌。

在頒獎台上，香港運動員做出抗爭手勢。（圖片由受訪者提供）

手勢代表運動中的訴求。（圖片由受訪者提供）
香港國際拳擊聯會（HKIBF）派出4名運動員：袁文俊（64kg） , 譚梓鋒（60kg）, 鄧創文 （56kg） 及林敬皓（56kg 青少年）出戰檳城盃。經過數日賽事，最終代表香港的拳擊運動員勇奪1金1銀1銅，為歷來出戰海外賽事最佳成績。

其中曾五度羸得香港冠軍頭銜的袁文俊，在是次比賽中保持穩定發揮，在量級組別中脫穎而出，一一以RSC勝過對手，以全勝姿態為香港奪得久違多年的海外賽金牌，這是繼他在2002年亞青杯奪得銀牌後又一海外賽事獎牌。

另一香港運動員林敬皓雖然年僅17歲，並只有短短兩年拳齡，但他首次代表香港出外比賽，便即獲得不俗成績。他不單在準決賽第二回合RSC馬六甲選手，更在決賽跟勁旅台北選手打得難分難解，甚至在第三回合令對方被裁判讀秒。可惜最終還是不敵台北選手，獲得一面青少年56公斤组別銀牌。

早前在香港奧運資格賽跟曹星如交手的香港運動員鄧創文則在56公斤組別獲得一面銅牌。出賽60公斤級別的譚梓鋒不幸於初賽落敗，無緣獎牌。

香港拳擊係咪得曹星如，其他無人講？

依家要多啲文宣呀! 有新玩法 仲有教學同示範tim!

[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

真運動員

支持

岩岩幫你貼埋喺體育台

多謝手足

我係香港人阿屌

嘩多謝手足
好型

我係香港人呀屌

HK01唔敢提運動員做抗爭手勢，垃圾到呢

真香港人

一拳打撚死黑警

但都好過蘋果新聞提都唔提吓

手足！！！

我係香港人啊

光復香港唔止係政治上
仲係各方面嘅光復！

好波